<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innehållsproduktion on Design Guidelines</title>
    <link>http://localhost:1313/design/content/</link>
    <description>Recent content in Innehållsproduktion on Design Guidelines</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jan 2019 13:38:16 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/design/content/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Video</title>
      <link>http://localhost:1313/design/content/video/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 22:09:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/design/content/video/</guid>
      <description>Riktlinjer för att publicera video på regionhalland.se.
Begreppet video omfattar i det här sammanhanget all rörlig media som presenteras på en webbsida, det vill säga: filmer, TV-produktioner, direktsändningar, webbseminarier, innehåll i utbildningar, animeringar och så vidare.
 Video presenteras i första hand infogat direkt på sidan.
 Video som integreras direkt på sidan måste vara publicerad via någon av regionens officiella konton på Youtube eller en Facebooksida i Region Hallands regi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild</title>
      <link>http://localhost:1313/design/content/bilder/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 22:09:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/design/content/bilder/</guid>
      <description>Bilder ska bara användas om de är betydelsebärande, det vill säga tillför information som inte finns i texten, kompletterar textens innehåll, eller förtydligar sammanhanget som texten förekommer i.
 Detta gäller vanliga sidor och artiklar. Huvudsidor och ämnessidor kan däremot ha bilder som är enbart dekorativa.
 Du ska inte använda bilder enbart för att &amp;ldquo;lätta upp&amp;rdquo; en sida.
 I vissa fall kan bilder användas för att göra en sida lättare att läsa, till exempel för att fästa blicken vid långa uppräkningar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>